收数王+吹水王

- 心疼外婆买菜，自己买鱼被坑，跟踪外婆
- 买贵了，收数回来
- 白嫖菜场赢钱回来
- 那是我向往的生活

乾隆四十一年，我一直在澳门生活在营地街买鲜鱼，遇到骗称，还被卖鱼放出狠话，有种以后别来，外婆说吃了死猫，今一定要讨回公道。

一连几天，都没有什么消息，这事情我也忘了差不多，但外婆出去买菜，总盼着带手信回来，每次盼得都脖子长了，今天我要跟踪着，到底到那个黑深林卖菜，一去要2个时辰啊。

早起天刚亮，看起来她是早早的就出门买菜了。

出门以后，从家到营地街，大概200米距离，居民和一些修道院仅有几间小屋租给中国人，自建房屋做铺面经销商品的商人，数量极多。建在斜坡、小丘边缘和顶上的各种各样的。几十家店铺，如洋货、木料、瓷器、酒水、大米、木板、灰石、砖瓦、水果、水果食物、杂货、番衣鞋帽、鲜鱼、乐器、油漆等，还有开当铺的。每个店过去打个招呼....

# 砍价钱

关键点来了，然后接到任务：调查昨晚刘二孃家里吵架的真实原因（可向果栏老板娘交谈，获得下一个任务节点）

这时候走到果栏附近，发现还没开门，但是远远看到邓四肥肠粉门口刷新了一个神秘商人，走过去一看，是每周不定时刷新的货郎黄二爷，挑着四坛酒糟在叫卖。

与之交谈，选择购买酒糟，由于价格没谈拢而触发战斗，进入讨价环节。

外婆发动攻击：10文钱嘛！

黄二爷：触发被动沉默

外婆发动攻击：开张生意嘛，8文钱怎样。

黄二爷：闪避，并发动被动攻击，9文钱，长长久久。

外婆：选择暂时脱离战斗。

黄二爷发动追击：四块八，来来来，开个张。

外婆脱离战斗成功，获得经验值200，收获酒糟一两。

# 

继续探索，走到德华五金店门口，与我朋友发生交谈：小刘啊，这么早啊！

这时我发小的爸爸刘德华接话道：舒家婆买菜啊？

外婆：啊，吃啊没哦？

刘德华：来嘛，刚刚煮的红苕稀饭，整点嘛。

外婆：哎呀吃了出来的，我去买点菜，你晓得不哦，昨晚上你二孃屋头吵好凶哦，咋个搞起的嘛...

刘德华：（谨慎）啊？真的啊？我点都没听到，我完全眯戳了，娃儿妈扯噗鼾都打不醒的。

# 人物模式

外婆：要得，我先走菜市场去。

此时，一位手持鸡纵菌的农民出现：哎家婆，买菜啊？

外婆，你这个鸡丝菇咋卖哦？

农民：五块钱一哈拿去嘛，碰都碰到了。

外婆：你这个只有一朵的嘛。

农民：嗨呀，家婆哦，我这都是挑身给你送过来的，我说走银行去看哈他们要不要...

外婆：拿来嘛拿来，（开始掏钱）说这次你幺女儿考啊第一名的嘛。

农民：喔唷，昨晚上一回来就跟她妈妈要钱，说考第一名奖励二十...

外婆：我的个外孙哦（指作者本人）...才踢足球把克膝头儿撞出血了，读书点不攒劲....

（此时进入约90秒废话环节....）

农民：要得，家婆你慢点哈。

继续探索。

走到银行门口，看李四孃正在开门，并且率先发动谈话：家婆，买菜啊，耶诶，这个鸡丝菇好大哦！

外婆：刚刚碰到崔四爷，他说你们这边没开门，我就给他拿了。

李四娘：这个煮蛋汤安逸，哎家婆慢走哈。

继续探索，此时，距离菜市场还有50米距离，看到了在门口台阶上漱口的邱婆婆。

邱婆婆依然率先发动攻击：哦哟，正大个鸡丝菇！

外婆熟练转移话题：昨天下午咋子打的嘛。

邱婆婆：钟校长一个人赢了，最后一盘胡个自摸按七对.....（然后开始复盘昨天下午的麻将战况，并且进入五分钟闲聊）

然后邱婆婆端着漱口盅在这扯了五分钟后，吐出一个关键信息，刘二孃晚上是她女婿送她回来的，开了个小轿车。

此时外婆继续前往菜市场，菜市场的黄狗名叫黄狗，正好与路过的外婆打个照面，然后立马掉头回自己家报信了：某外婆来买菜了，让家里口才比较好的曾大爷应战。

外婆熟练的走到肉摊前，一脸鄙夷的开始翻挂起的肉....

曾大爷拿出铁棒开始磨刀：早上送起来的！

外婆指着其中一坨：这坨结节拉撒的咋卖哦？

曾大爷战术后仰一波：哎呀这坨是脆骨！这泔水猪哪的有啥子结节哦...这个七块五。


# 赌钱
刘二孃家女婿打牌输钱了，输了200块，刘二孃把女婿骗回来的，坐的女婿小轿车回来的。
肉也买了，7.5一斤，曾大爷一分钱没给少，外婆都记她小本本了

总之后来外婆还是以七块五的价格买了斤零碎，并且在自己的小本本上记了一笔：六月初八，买一斤肉曾大爷一分钱没让！

然后整个菜市场的boss战就不详述了，反正每个摊位都能聊几分钟。九点不到买菜结束，回家途中发现果栏上线了，小慧阿姨头上一个大大的问号，外婆赶忙过去交主线任务。

小慧阿姨也是个老实人，被我外婆一攻击三言两语的把刘二孃家里吵架的事坦白交代得清清楚楚的，外婆获得情报后，又返回德华五金店跟我发小汇报情况，互通有无，得知刘二孃女婿昨晚上跟到去稀饭打牌输了200多，刘二孃看不下去了非要喊走，说肚子痛，把女婿从牌桌上拉走了....

然后回家把菜一放，肉冻冰箱，又从新出门，前往我外公打牌的茶馆点卯。

抵达战场时，发现我外公已经输了两块多了（老人麻将，打的一角），果断选择临阵换将，然后一路砍瓜切菜，几圈下来洗白三家，赢了十多块钱心满意足的回家开始做饭。

# 下午
这只是上午。

午饭的时候，我爸爸突然开始发动攻击：哎妈，你早上好早出去的哦？

外婆：饭给你温在锅里面的嘛（试图转移话题）

爸爸：我八点钟出门，楼下卖抄手的都晓得我昨晚上裤子被烟烫了个洞。

外婆：哎呀，鸡丝菇崔四爷拿起来的，昨晚上落雨的嘛（继续尝试转移话题）

爸爸：妈啊..家里面大事小事不要到处去说嘛....

外婆：没有说，哎呀就是说看到你多暗了回来....

然后进入咏春环节，我是看懂了，外婆不光收集党通局情报，也在卖自家保密局的情报。

吃完饭后招呼我去刷碗，然后看白蛇传，一边看一边让我给她揉脚，因为外婆以前在工地上砸伤了脚退休的，腿上有块骨头翘起来了，要经常揉着才舒服一些，看白蛇传也不白看，一边看还要一边解说：这个许仕林哟，跟那龟儿许仙长得一模一样....

我心说这不是一个演员么...

一点半左右，外婆看完电视，开始新的长征，雀魂。

下午是外婆的主场，外婆打麻将的地方我去过，要在一条妖孽的小巷子里面七拐八拐的走上几百米，然后找到一个阳光明媚的小院....

我曾经有一次忘带钥匙，跟着外婆麻友的孙子找到过一次那个小院，有一种人间仙境的感觉，大水缸上垫着一块玻璃，上面有一根大橘猫，院子是个天井，没有阳光直射，但是光线充足，有一台老式的电风扇声音很大，听着让本来很慢的老人麻将有了很紧张的感觉。

那次以后，我自己独自去找外婆的时候，就再也没能发现这个隐藏的小院。

总之，外婆下午回家的时候，面色红润，应该是赢了钱，看起来上届冠军钟校长在外婆面前也没招架住。

我下午回家的时候，发现外婆正在切菜，一边切一边跟家里的猫你一句我一句的聊天，我怀疑外婆是不是真的能跟猫交流.....边角的肉就直接扔给猫了，虽然看起来是咱家的猫，但是每天除了按时回家吃饭基本也见不到。

先上班，中午吃饭继续码字.....

# boss战

由于听到我外婆聊天的声音，开始并不知道是在跟猫聊天，以为我爸回来了，我回家电视都不敢开，跑我屋里去演写作业的戏码，过了好久听见好像就我外婆和猫在聊，顿时胆气十足，到客厅按开了电视开始看海尔兄弟，外婆拿着筲箕从厨房出来了，并且很日常的说了一句：一天到黑都在看电视，你眼睛遭得住啊？并且顺理成章的夺过遥控器开始换台。

然后把筲箕递给我，让我帮忙册四季豆，并且进入影评环节，电视里播的是古巨基的经典长篇巨作《情深深雨蒙蒙》，外婆一边分析剧里哪个是渣男，一边摘菜，完全盲摘，且速度惊人，弄完就开始进厨房做饭。

外婆做回锅肉之前，都会把煮熟的白肉端出来，让我蘸豆瓣酱吃两片，然后自己也吃一片，然后给猫吃一片，并且骂两句猫：一天到黑就晓得吃，然后猫唯唯诺诺答应两句，回锅肉做到一半的时候，会用筷子夹一片肉出来给我吃，问我咸不咸，其实每次都恰到好处，但是外婆坚持要让我吃一片，并且发表评论。小时候不理解这个行为意味着什么，后来工作很多年以后，发现，这就是分摊责任....

吃完饭的时候，我急着出去踢球，催着他们快点吃完洗碗，外婆不紧不慢的评论着别的电视剧，并且慢慢幽幽的喝她那一两白酒，外公一脸严肃的看电视，并且听外婆的评论。我从小就觉得，外公长得很像阿加西，就是打网球的那个，主要是发型很像，在夕阳的余晖下，头上会泛起一圈明亮的逆光，像日环食一般，我顺势躲进日食的阴影里开始扒饭，四川盆地内的夏天是一个非常恐怖的季节。

家里的风俗晚饭都是小孩洗碗（男孩洗，如果妹妹在家主要负责挑刺），抓紧洗完碗抱着足球到小学门口的时候，发现外婆已经早就瞬移到了这地方，拿了把扇子，一边扇蚊子一边跟其他几个婆婆疯狂的交换情报，并且面目表情极其丰富，时而开怀大笑，时而眉头紧锁，另外几个婆婆看到我这个每天从他们面前走过的孩子，很礼貌的说了句：哎哟，又长高了。

等我踢球一身泥的回家，外婆也早就瞬移回来了，在沙发上继续给外公分析剧情，外公看着应该已经睡着了，但是外婆仍然乐此不疲的把剧中人物性格分析得头头是道。

所以说，你以为外婆只是做了饭，实际上打了一天副本了。

然后从外婆的视角来看现在的我....

我外孙啊，坐办公室的。

其实不仅仅是老人，很多专职在家做家务的人，都会给人造成一天到晚都在做饭的感觉。

我之所以对此体会很深，是因为我自己就经历过这样的事情。

有一段时间，我赋闲在家不用上班，然后又忽然决定一天三顿都自己做着吃。

因为没有上班的压力，所以我会花很多时间去想到底吃什么，以及花很多时间去处理食材，当一切都觉得时间充裕，不慌不忙之后。

# 煮饭

早上起来开始买菜准备早饭，做好吃好收拾完，前前后后耗时一个多小时，刚歇一会儿就又要准备做午饭。

午饭的食材可以在早上逛菜市场的时候一并买好，但处理食材依然很耗时，前前后后又是一个多小时出去了。

做完吃完后，一般就困了，睡个午觉，睡醒后干点自己想干的事儿，或者就躺在床上刷手机，这时候你会发现，很快就又到了要准备晚上饭菜的时间了。

晚上的食材基本上就需要再次出门采购，回来处理，吃完，基本上又是两个小时出去了。

后来我发现，如果一日三餐都自己做，而且还不在做饭上花心思提高效率，流程化作业的话，那基本上一整天，你能有的整块空闲时间就是上午一小时，甚至更少。

下午两个小时左右，如果午觉睡嗨了，那就不剩多少时间了。

然后晚上还会有两三个小时，如果再延长，那就是熬夜了，一觉睡到自然醒，第二天的早饭就可以免了。

如果是家庭主妇家庭煮夫，或者在家带孩子的老人。

还要把时间花在看孩子，接送孩子，洗衣服，干零散家务等杂事儿上。

基本上，你会发现，就是一种一睁眼，就被琐事填满一天的感觉。

这种感觉，说实话，体验并不会好到哪里去。

所以，现在很多家庭都会在吃饭上想办法节省时间。

每到周末，我就发现，我家门口的几个沙县大酒店，他们生意最忙的三个时间点分别是上午十点半左右，下午三点左右，晚上十点左右。

基本上都是昼夜颠倒，睡懒觉的年轻人，感觉饿了，出来随便对付点吃的。

当然，最佳的解决方案依然是，一个人过着极简的生活。

# 结局

外婆还在问我，回书房了么？有没有写字啊。。。。不认识字会被先生打手心的。